2020fg 訴苦區

一個offer都冇 準備乞食

讀咩科先?

3月姐

社會科學

得返3個月就畢業架啦

業都未畢就收撚皮啦 趕撚住做奴隸？

唔係個個打工仔都係奴隸既

有無interview啊

唔知揾咩工

有一個黎緊final round

咁既時勢 咩都做住先

咩科？

有專業資格既, 借錢讀D management 既master
無既, 借錢讀多個有專業資格既學位/ master

搵唔到野做就增值自己, 政府錢易借易還
未做fulltime, 出黎住, 未結婚, 好多時間空間去讀書

巴打搵到邊份工唔係做到隻狗咁？
不過未grad未做嘢，樂觀啲係好事

唔好再水人讀management
無撚用
有專人資格就唔會搵唔到工
無專業嘅 要搵技能學 打散工都要頂埋呢半年

如果今年搵唔到份滿意嘅 下年應該會報postgrad

將來要升職, management 既master 一定有用
而家有野做就做, 考牌呢D 都好緊要
但無野做既, 讀management master 唔係問題

我諗住讀上去嘅話就行academia既路 做研究做TA之後做教授 如果唔係都唔讀postgrad啦 有冇咩意見俾下小弟

你想走學術嘅話 唔係問題
唔會餓死 但唔好諗住搵好多
做ts做研究好講運氣
唔知你有無運跟到好老細
無嘅話到時咩技能咩經驗都無
出到嚟仲慘過中年失業

呢D 投資好大, 回報好少
問下多D 熟既教授 TA 了解下前路係點先諗啦